.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: creature-details

***********************************************************************************************************
Ласка (`Weasel <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=277>`_)
***********************************************************************************************************

**Источник**: Bestiary 3 pg. 291

Ласки - гибкие, умные хищники, известные как своим красивым гладким мехом, так и способностью ползать в узких пространствах.
Они лучшие из лучших по прожорливости, так как немногие животные могут угнаться за ними в этом качестве.
Неустанно голодные, они каждый день съедают почти половину своего веса, что заставляет их постоянно охотиться за новой добычей, чтобы утолить голод.



.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 3
   
   *



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Мускус ласок (Weasel Musk)

|lore|

**Источник**: Bestiary 3 pg. 291

У ласок особенно сильный мускус, которым они метят свою территорию.
В первую очередь это препятствует другим ласкам соперничать за добычу, но также может использоваться для отпугивания хищников.
Он, безусловно, эффективен против звероловов и торговцев пушниной, которые считают, что от запаха их шкуры практически невозможно избавиться, и поэтому звероловы предпочитают похожего на них горностая с летней или зимней шерсткой, у которого такой же мягкий мех, но менее едкая защита.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst